地產/土地買賣，求有心人指教

小弟本身唔係從事土地/地產買賣經紀等行業，但機緣巧合，認識到兩方面嘅人。

1）有個地主喺東南亞有塊地想賣
2）有個大陸老細想喺東南亞買塊地投資

我想促成呢單生意，從中獲得佣金。但由於本身外行，想請問其實係咪同單位買賣原則上差不多？例如
a）如何保障自己避免被買賣雙方過橋抽板？係咪從頭到尾不可以俾佢地認識？
b）自己無history去成立一間物業代理公司得唔得？有咩地方要注意？

如果有其他建議就更加好喇，多謝指教🙏🏻

講真唔係咁容易 最基本個大陸老闆坐飛機過去望塊地 你跟唔跟先.

當然
最基本我會飛一次過去同地主睇塊地，然後大陸老闆飛嘅時候我帶佢飛去睇。

年中唔少你呢D人
俾人昆到著草